梁振英：錢還錢 政治還政治 港人應向深圳叫「老細」

梁振英：港人把握國家發展機遇 不宜「守株待兔」

全國政協副主席、前行政長官梁振英，出席本台節目時表示，希望香港市民不論立場，都要認清「政治還政治」，本港始終要發展，要讓年輕人踏出第一步，把握大灣區發展機遇。他表示，國家主席習近平上星期在出席深圳經濟特區建立40週年慶祝大會上的講話，是應產業界呼聲，回應深港機制未能銜接共同發展的問題。梁振英認為，中央在一年多前，已經作出支持深圳建設為中國特色社會主義先行示範區的重大政策，習近平的講話是重要的宣示，亦預料相關政策很快會實施。

梁振英指，深圳發展成功，不是靠運氣，亦非地大人多，華為、騰訊及大疆等，屬於世界知名的深圳企業，都是無可置疑，本港要研究深圳的成功之路，思考未來發展路向。

梁振英：習近平在深圳講話內容是香港的未來

梁振英表示，習近平上星期在出席深圳經濟特區建立40週年慶祝大會上的講話，未有在香港社會引起足夠重視，強調講話內容是香港的未來。他指，習近平指深圳是大灣區建設的重要引擎，本港有評論較為直白地演繹為「香港無得玩」，是比較負面及悲觀。梁振英強調，機會一直都在，但港人不可以「守株待兔」，要主動去「捉兔仔」、「主動call客」。

梁振英指，深圳作為國家經濟特區，城市發展破人類歷史紀錄，感到非常高興；作為港人，看到深圳發展卻有不少感觸，有點見賢思齊。梁振英指，過去一直關心港深發展及互動，形容兩地關係密切、互補性強、能共同發展。

原文網址：

佢哋過嚟發展又唔見佢哋叫？

梁振狗 香港夠係你老細啦

腦細

過去求香港果陣有冇叫香港做大佬，有冇認自己做契弟

點解一定要加入所謂嘅大灣區❓

香港唔加入又點食埋香港

佢地從來都係人生只有錢

一個中國人回答 - 深圳人均GDP比台灣還高，深圳是否已經超越台灣？

689好忠心嘅一條狗奴才 奶到出汁

香港人醒左喇，難食左

賣港賊
一直講深圳點好

華為、騰訊及大疆

有咩咁高科技

勁多支那人係香港
都唔知佢地攞咩簽證

深圳勝在喺香港隔離咋

佢係咪稱呼京官係主人？

錢還錢 政治還政治中國人應向美國叫「老細」

平時叫香港包容忍耐，而家就要叫佢地做老細？

點解我見唔到文中689有講
錢還錢，政治還政治，港人應向深圳叫老細

真係未見過有一個國家既高級官員會叫自己國家一個城市叫另一個城市做老細，睇死自己其一個城市會淪落痴鳩線

仆街呢d 根本係大陸五毛質素言論黎喎，出自高官吧口，玩分化又想玩十年浩劫

唔怪得咁多人叫香港獨立啦

冇香港，深圳會有今日？

佢仔女有無去？

「主動call客」
都要認清「政治還政治」

收鬼佬五千萬仲唔大叫老細

施永清個幾億街數

係咪，每次過左深圳河都係班支支叫我老細

作為sales, 我認同要call客， 689其他說話都是廢話。

香港發展有問題咪就係因為梁狗+李狗
佢仲好意思出聲

難聽過粗口

吓... 咁你之前又登報話8964唔啱？

深圳嘅所謂成功係完全離唔開呢4個字
偷呃拐騙
香港嘅所謂失敗亦完全離唔開呢4個字
奸臣當道

港獨之父 唔係浪得虛名

689應向英國叫爸爸

錢錢錢

講咁撚多野做乜
明明只係一個樣

痴撚線，明明佢二十年前深黃黎
做乜而家變左深藍

正解

獨立咗之後就係

香港踢開世界杯叫人踢返中超

八百萬人每人$1
都已經係六合彩頭獎啦
我夠架啦

你老細好似係港人呀可？

68狗 真係冇改錯名
勁撚忠心
叫佢食屎 我諗 佢會諗都唔諗就啪入口

屌喇星喱條友真係香港之恥

佢哋咪劃咗香港入大灣區囉，香港做嘢咪即係大灣區做嘢囉，如果在香港發展唔等於去大灣區發展，咁即係冇遇香港啦，即係呃人啦

好心梁振英 搵番份正當職業
點都好過幫西環做發言人 咁下流賤格吖！
洗廁所，掃街，企臺，甚至做鴨....總有樣嘢啱佢做

港人應向梁振英叫契弟

去東莞啲雞都會叫人做老細

香港今日搞成咁，你梁振英有份造成😡

深圳發展當然唔係靠運氣啦!係靠香港呀嘛，on9!

一張圖已經夠
支那 叫番聲大佬啦

呢條正撚樣講咩都係專登激心咋嘛
你愈大回應佢愈過癮
老乜撚野細有咩益過香港人

黃你老母，一向都係冚家剷

又搞大灣區。

寫咁多做咩
佢班支持者都唔識字

你敢唔敢講深圳呢40年發展完全無靠過香港？教識徒弟無師傅

就係因為你用哩D諗法治港
香港喺你嗰屆開始先對中國咁反感

屌，梁狗你咪自己返去發展囉，又係全家揸英藉，叫人返大灣自己又唔返，咁好咁搞撚on9 水香港人啦

第一件事，全家棄英藉先講野，第二件，返大灣區長駐，唔好喺度指指點點，以身作則

人民先係政權老細
為人民服務

有名你叫港獨之父

你捉果D真係兔仔？
定係老鼠黎

如果大劣咁L好
點解以前仲有咁多雙非走黎
點解仲有150個單程證
點解咁多本身係美國上市既中資公司唔揀深交所做第二上市...

其實係叫老爺，自稱賤婢

香港超過150年歷史，而你個深圳得40年歷史，我地都未要求做大哥，就憑你做我地腦細

因為政權話晒事，想點就點

叫你老母
你做賤種狗賣港叫撚飽佢

雙非，水貨客，偷竊外國高科技罪名，數之不盡，罊竹難書。

支那狗叫左啦
叫到破產啫

南京人應向皇軍叫老細

咁我地唔鐘意搵錢唔得
唔搵錢都要管？

老細？ 咁拿拿聲派錢啦屌

同意錢不嬲最緊要
有成功例子比到人睇就ok

係我眼中
騰訊 係中共封網先崛起 出面大把公司都做到
淘寶 普通網購野 唔算高科技
華為 低價賣 偷技術 無技術可言 比人封殺就變死狗
小米 低價賣 無技術 無技術可言
美團 垃圾 咁多人口都賺唔到錢

政治還政治 認真分析真係無一樣可以自豪

台灣有台積電 世界第一醫療
中國有咩

澳門咪仲勁過深圳

我覺得要好似伊斯蘭教要每朝向麥加聖城方向朝拜一樣，要求所有中小學及公營機構每朝早會向深圳方向朝拜

我地買東江水，邊個係老細呀，賣港賊

可能當叫咗

689開始為再做特首熱身了

香港人上深圳，D女都係叫我地老細喎

好似鄭立咁講,64時佢地只係企錯邊,唔係因為有良心

你件廢老叫聲我哋老細先啦

有拆古蹟起高樓大廈

即刻證明深圳好唔掂
又要香港人幫拖

又係佢哋話大灣區包括埋香港
香港咪大灣區囉
做乜成日叫人北上發展

狗奴才梁振英

係時候偷渡返深圳打工

痴線平時要香港人承認台灣、澳門，新加玻、南韓係人都咁困難，佢地不嬲叫開台狗澳狗玻狗韓狗，依家要佢地叫深圳人做老細同叫佢食屎冇分別

我打份工姐
你估好似你咁做人地隻狗又要跪又要奶咩

支那就支那啦!!!! 老你老母細咩! 你條撚就細啦!!!! 細到睇唔到, 做埋公公添! 傻鳩!

佢有冇俾過錢我洗呀????老細?!

垃圾賣港賊

舊電池仲痴心妄想以為自己仲係跑車引擎

北上搵錢果班已叫老細啦, 班藝人. 生意佬

港人應向梁振英叫「共產黨中央委員會總書記、中華人民共和國主席、中央軍事委員會主席」

咁香港有咩高科技企業係世界知名？

唔好反問住

咁有幾高科技即係？

睇哂咁大篇野都搵唔到老細兩個字

689on9 還on9 ，樓主標題黨一樣有問題

其實有部分無講錯
大陸對香港經濟係重要
但唔該搞清楚
係大家做生意lateral交流
唔係大陸大恩大德幫助囉

「主動call客」。

叫得大灣區，大灣區人民互相交流是常識吧
你班香港人唔去大灣區，大灣區人又點可能去香港？

又如何？
強行捉香港人去咪得

再遲下直頭叫深圳做老豆老母。

又係錢又係發展，痴撚線

深圳勃起就要香港人接客

過多三五七年之後就唔係咁講
到時會話：「沒有深圳，香港啥都不是！」

中國都要叫美國做老細

港人應該向梁振英叫腦細

梁振英指，深圳發展成功，不是靠運氣，亦非地大人多，華為、騰訊及大疆等，屬於世界知名的深圳企業，都是無可置疑，本港要研究深圳的成功之路，思考未來發展路向。

揀深圳開發同埋深圳發展成功
係因為深圳近香港，8090年代方便人才資金兩邊走
訓撚醒未

深圳開始行電子貨幣喎，食矇左你呀

On9點解要分 政治就係=錢

依家冇港人去深圳消費，死城咁
咁撚樣都仲可以當自己老細腦細

大陸政府缺水，班愛國撚仲唔響應689呼籲，一車二車錢車上去貢獻蛆國

掉返轉！深圳支那人不嬲叫慣我哋班港撐做「老細」

拖鞋呀「老細」、舒服嗎「老闆」、餐蛋麵呀「老細」、飲水吖「老細」⋯⋯

一個月薪萬五
一個月薪三千
邊個會係老細呢？

689係咪太監黎 個鋪做奴才既癮又來了

中国人真係腦細
咁撚柒蠢

五毛：要不是黨給東江水你們，香港就完蛋了

你班狗官 黑警 出政府人工全部納稅人俾
有冇叫聲老細呀